記唔記得當年高鐵個鄭乳華 講明高鐵唔會超支 仲會收支平衡

不要忘記

起左出來,超支關我x事
我都退任左,你咪罵我

要班支那畜生找數

班撚樣 1949年果條都未找

中國憲法35條

中華人民共和國公民享有言論，出版，集會，結社，遊行，示威的自由

宜家個律政司鄭若樺是咪佢啲姊妹嚟？

嗰時細個唔識嘢，但呢啲人係要攞嚟鞭屍

立法會傳召過佢,佢唔去

嗰時定近排？

高鐵唔會超支
高鐵有最高速度
高鐵一定可以收支平衡

都幾年前,話自己退左休

比好多議員話佢無恥

4大關鍵人物拒出席高鐵研訊
社會 14:20 2016/07/06

調查高鐵延誤的專責委員會研訊及撰寫報告歷時近1年半，今日（7月6日）出爐的報告披露，4大關鍵人物：前運房局局長鄭汝樺、前港鐵主席錢果豐、前港鐵行政總裁韋達誠及前港鐵工程總監周大滄，均拒絕邀請出席研訊。專責委員會表示失望。

對於專責委員會的邀請，報告披露韋達誠的電郵回覆指，他已向獨立董事委員會提供全面的資料。

前港鐵工程總監周大滄拒出席高鐵研訊。（經濟日報資料相片）

▲ 前港鐵工程總監周大滄拒出席高鐵研訊。（經濟日報資料相片）

另外，周大滄亦透過港鐵公司回覆專責委員會表示：

本人已自2014年10月退休並離開香港鐵路有限公司。本人並沒有任何相關文件、文據及紀錄可配合就高鐵進行的任何調查。禮貌上，本人不宜回來並到專責委員會席前論述過往的事件。在獨立董事委員會和獨立專家小組進行調查期間，本人已公開並坦然地向他們的專家講述情況。獨立專家小組和獨立董事委員會的報告已清楚交代各項事實，以及相關各方所作的決定和判斷。本人確實沒有任何補充，亦不希望浪費專責委員會的寶貴時間。

報告亦表示，錢果豐亦表現不合作，至少4度拒絕出席聆訊，理由包括「將會經常因事離港」，甚至不予任何回覆。港鐵董事局其後亦拒絕另派代表。

至於前局長鄭汝樺不出席的原因，報告僅指其理由與錢果豐的相若。

專責委員會報告未有詳細披露前運房局局長鄭汝樺（左）拒出席研訊的原因。（經濟日報資料相片）

▲ 專責委員會報告未有詳細披露前運房局局長鄭汝樺（左）拒出席研訊的原因。（經濟日報資料相片）

委員會又批評：

向運房局、路政署及港鐵公司索取若干重要會議紀要或文件時遇到困難，令調查工作因而受阻礙，而該些文件都是與高鐵工程延誤的原委相關。

其實，自從政府於2014年4月15日宣布高鐵香港段的工程會出現延誤，社會反應嘩然，有立法會議員曾動議《立法會（權力及特權）條例》（下稱《特權法》）調查事件，惟於同年6月11日遭否決。引用《特權法》其一重要作用，正是賦予調查委員會傳召證人作供及索取文件等。

此外，議員胡志偉於去年7月3日曾於立法會內會，動議引用《權力及特權法》賦予調查高鐵的專責委員會更多調查權力。他當時稱，在沒有特權法下，很多文件無法得到，難以真相大白，惟動議最終遭否決。

反對動議的專責委員會成員陳恒鑌解釋，根據以往經驗過，專責委員會傳召證人或索取資料都沒有遇到困難。

兩個八婆都咁醜樣

2016傳召過,佢跟本就又得你bin佢c

理撚得你班港豬啦，人地一早退休咬長糧，兼係支銀HK年年出緊肥肥炮金啦！！！

司徒華都要鞭屍啦，話人阿豬阿狗，實記住佢

鄭弱華、鄭乳嘩、鄭月鵝三為一體

所以討論明日大嶼之前

一定要參考當日鄭汝華 處理高鐵的後續

在任批錢出去
離任做顧問收錢。又收政府長糧
冇手尾跟
一定冇官商勾結

依家冇人王
前期研究都要3000 億
延期拎多2,3 萬億
成本上脹再加10萬億

其實要立條例高官在位時所講既野，到退休後都要負起形責先得。
依家個個都話，我話ｏｋ就ｏｋ。。。。

高官: 錢已袋理撚得你
港豬: wfc
廢老: 最緊要2蚊搭車

同意

賣地收入計埋就得啦

離島用啟德價計？

up